看[CRF](https://mp.weixin.qq.com/s?__biz=MzA3MzI4MjgzMw==&mid=2650742297&idx=3&sn=7c0fa6f3468f3813e309d0bb274be849&chksm=871ada67b06d53711a2f9142b7fa39ab5e060298ce90233f78cee6c4d7ffca3f34fb540b288a#rd)的一个推送文章的时候，看到了一个多条件下的贝叶斯公式的计算，不是很清楚。在[CSDN](https://blog.csdn.net/lucylove3943/article/details/46474877)上有一个类似的推导过程

原推导过程
$$
P(C_i|A,B)=\frac{P(C_i, B|A)}{\sum_iP(C_i,B|A)}
$$

1. 考虑 A,B 独立的情况
   $$
   P(C_i|A,B)=P(C_i|B)=\frac{P(C_i, B)}{\sum_iP(C_i,B)}
   $$
   

2. A,B 不独立的时候有

   左边展开是
   $$
   P(C_i|B,A) = \frac{P(C_i,B,A)}{\sum_iP(C_i,B,A)}
   $$
   右边是
   $$
   \frac{P(C_i, B|A)}{\sum_iP(C_i,B|A)} = \frac{\frac{P(C_i,B,A)}{P(A)}}{\sum_i \frac{P(C_i,B,A)}{P(A)}}
   $$
   

   此时显然有两边相等。 

回到[CRF](https://mp.weixin.qq.com/s?__biz=MzA3MzI4MjgzMw==&mid=2650742297&idx=3&sn=7c0fa6f3468f3813e309d0bb274be849&chksm=871ada67b06d53711a2f9142b7fa39ab5e060298ce90233f78cee6c4d7ffca3f34fb540b288a#rd)的那篇文章中.

> 假设我们有两个相同的骰子，但是其中的一个是公平的，每个点数出现的概率相同；另一个骰子则被做了手脚，数字 6 出现的概率为 80%，而数字 1-5 出现的概率都为 4%。如果我给你一个 15 次投掷骰子的序列，你能预测出我每次投掷用的是哪一枚骰子吗？ 

> 为了得到较高的准确率，一个简单的模型是，每当「6」出现的时候，我们那就预测使用了有偏的骰子，而出现其他数字时则预测使用了公平的骰子。实际上，如果我们在每次投掷时等可能地使用任意一个骰子，那么这个简单的规则就是你可以做到的最好预测。
>
> 但是，设想一种情况：如果在使用了公平的骰子后，我们下一次投掷时使用有偏的骰子的概率为 90%，结果会怎样呢？如果下一次投掷出现了一个「3」，上述模型会预测我们使用了公平的骰子，但是实际上我们使用有偏的骰子是一个可能性更大的选项。我们可以通过贝叶斯定理来进行验证这个说法：

$$
\begin{aligned}
&\, P(y_i=Fair|y_{i-1}=Fair,x_i=3)   \\
&\, =\frac{P(x_i=3|y_i=Fair)P(y_i=Fair|y_{i-1}=Fair)}{P(x_i=3|y_i=Fair)P(y_i=Fair|y_{i-1}=Fair)+P(x_i=3|y_i=Biased)P(y_i=Biased|y_{i-1}=Fair)} \\
&\, = \frac{0.2*1/6}{0.2*1/6+0.9*0.04} \\
&\, = 0.48

\end{aligned}
$$

推导一下上面的计算公式：

第二个等号的分子即
$$
P(x_i=3|y_i=F)P(y_i=F|y_{i-1}=F) = \frac{P(x_i=3,y_i=F)}{P(y_i=F)}*\frac{P(y_i=F,y_{i-1}=F)}{P(y_{i-1}=F)}
$$
两次掷骰子是相互独立的。
$$
\begin{aligned}
P(x_i=3|y_i=F)P(y_i=F|y_{i-1}=F)& =\frac{P(x_i=3,y_i=F)}{P(y_i=F)}*\frac{P(y_i=F)P(y_{i-1}=F)}{P(y_{i-1}=F)}\\
&=P(x_i=3,y_i=F) * \frac{P(y_{i-1}=F)}{P(y_{i-1}=F)}\\
& = \frac{P(x_i=3,y_i=F,y_{i-1}=F)}{P(y_{i-1}=F)}\\
&= P(x_i=3,y_i=F|y_{i-1}=F)
\end{aligned}
$$
分母为：
$$
\begin{aligned}
P(x_i=3|y_i=F)P(y_i=F|y_{i-1}=F)+P(x_i=3|y_i=B)P(y_i=B|y_{i-1}=F) \\
= \frac{P(x_i=3, y_i=F)}{P(y_i=F)}*\frac{P( y_i=F,y_{i-1}=F,)}{P(y_{i-1}=F)}+\frac{P(x_i=3, y_i=B)}{P(y_i=B)}*\frac{P( y_i=B,y_{i-1}=F,)}{P(y_{i-1}=F)}
\end{aligned}
$$
同样由独立条件有
$$
\begin{aligned}
&\,P(x_i=3|y_i=F)P(y_i=F|y_{i-1}=F)+P(x_i=3|y_i=B)P(y_i=B|y_{i-1}=F) \\
&\,= \frac{P(x_i=3, y_i=F)}{P(y_i=F)}*\frac{P( y_i=F,y_{i-1}=F,)}{P(y_{i-1}=F)}+\frac{P(x_i=3, y_i=B)}{P(y_i=B)}*\frac{P( y_i=B,y_{i-1}=F,)}{P(y_{i-1}=F)}\\
&\,= \frac{P(x_i=3, y_i=F)}*\frac{P(y_{i-1}=F,)}{P(y_{i-1}=F)}+\frac{P(x_i=3, y_i=B)}{}*\frac{P( y_{i-1}=F,)}{P(y_{i-1}=F)}\\
&\,= P(x_i=3, y_i=F|y_{i-1}=F)+P(x_i=3, y_i=B| y_{i-1}=F,)\\
\end{aligned}
$$
与最上面的公式相同。